管浩鳴： 陳同佳因為國語欠佳需要傳譯 所以不能直接申請赴台

涉嫌在台灣殺害女友潘曉穎的陳同佳，至今仍未赴台自首。一直協助他的香港聖公會教省秘書長管浩鳴今日透露，陳同佳目前仍然身處香港。至於陳同佳為何要委託台灣律師與台方聯絡，而不直接聯絡台灣特設的窗口申請赴台，管浩鳴解釋是因為陳同佳國語欠佳需要傳譯…

未學國語，不了

Siri -》繁體字 不懂？

吹撚到

唔識國語但係可以同條囡兩個去台灣

佢仲要係支那人

不如話未食慣肉燥飯牛肉麵丫笨

新藉口

國語唔識 不了

陳同佳屙屎唔出
唔去了

今次有新藉口喎

唔識國語, 留係香港豪宅住幾件 當坐完算啦

支那人唔識講作個好D既藉口啦屌你

去到都係食粒子彈咋嘛 乜要學國語咩

心情唔好 唔識國語 仲有咩藉口？

屌你咁都係理由，咁學好普通話先過去啦

搵我 我免費做佢傳譯
屌你老母

要學返十年國語先，再十年台語

楊焗腸： 普通話成為DSE必修

應該儲埋左一大堆等住出

一如所料

管浩鳴仲要包庇個殺人犯幾耐

佳仔：言語不通，唔去住

實撚咩 條撚樣本身都係支那人 話自己唔識講

中文說話將以普通話進行

學完國語要學埋台語，不了

去旅行又 ok ?

嘩 屌 當d翻譯死嘅

去台灣殺完人返黎跟住話無能力去台灣

十年後台語無人講
國語又唔記得左
再由頭學過

乜佢個年代唔係普教中㗎咩

深圳出世唔識國語
算唔算煽動香港獨立，違反國安法？

所以要搞送中條例初心又去左邊呀屌你老母管天主

可以去旅行 但唔可以自首

咁佢當年去嘅時侯點溝通先

咩呀，佢本身唔係深圳架咩？

人地老母話23日前要去過左先去不求請

食唔慣魯肉飯，不去了

潘太：再唔出發會有進一步行動

痴撚線

去台灣旅行果陣就國語冇乜題

屌你老味

唔識字, 唔去住

普通話唔等於國語
我諗管浩鳴嘅意思係咁

洗唔洗學埋飲珍珠奶茶先去啊？

然後對方話有識廣東話既台灣律師就好笑

屌你老母而家攪移民咩

出埋錢 送埋個翻譯

買機票啦屌你老母

搞咁耐明知要台灣自首都唔知佢國語程度？食屎啦管浩鳴

住爺深圳出世既支那仔，竟然話唔識普通話

掂

如果係咁嘅佢條撚樣已經犯咗國安法 台獨

去屌閪殺人又唔需要搞咁多野嘅

學好先去

條撚樣大陸新移民唔識普通話？

天氣唔好
個風就打到黎

都係唔去住了

無心情

住佳爺到時連廣東話都唔識講

十二個港人佢地普通話都唔係咁好，佢地有無得選擇唔響大陸受？

聽到未呀潘太

佳佳因水土不服未能赴台

未脫癦, 不了.

而呢個藉口我係諗唔到的

係香港太耐，忘記咗北方話點講

識寫字嘛？ on99

又幾撚有創意喎

打風。唔去

管sir

j緊台妹 未射得出 唔去住

出黎行記得跟聖公會，殺人棄屍唔犯法仲可以上天堂

不如話佳佳去到台灣水土不服啦

下次話唔識台語，又唔過得

跟住好天個陣就太陽好曬 唔去住了

唔識中文？

屌你老母你點諗到

粒墨呢？

上次殺人唔帶傳譯？

笑到仆街

笑到我仆街

粒癦呢屌

未屙屎 不了

笑撚到仆街

驚同台灣監獄囚犯溝通唔到俾人恰, 學好埋台語先去

屌，讀書唔成想投案都做唔到
所以話做殺人犯都要學好外語

林鄭仲未下台，不了

唔識國語，只識普通話

唔識講咪寫信email囉

呢啲神棍通常都有特殊性僻好，可能睇中佳仔

屌洗唔洗幫佢搵埋補習班呀屌你？

Btw,
潘太激死未呀？

我唔識日文咪又係同條囡兩個去日本

當台灣無人識廣東話或者無香港移民

書到用時方恨少
大粒墨讀書個陣一定冇努力學好普通話

原來佳仔日日喺豪宅裡面就係鑽研新藉口
識玩

屌你

笑撚到我

國語？

台灣獨立左？

不如自學埋法律，等到可以上庭自辯先

屌

支那仔國語欠佳

就黎連all屎唔出, 去唔到自首都係借口...真係CLS

未識唱林宥嘉啲歌，不了

你覺得台灣提供唔到識廣東話既翻譯員比你咩

笑死 咩藉口黎

我地集思廣益幫佳仔諗多幾個

遲啲係咪學埋台語先去

整返粒墨啦，成個東尼大木咁

變咗東尼大木

佢講完自己唔笑先好嘢

幾型

你老味 駛唔駛讀多幾個學位先過去呀

冇飽飯食

仆你個街，笑撚到痴線

大家咩國 連登變哂做支那仔

陳同佳：good idea

Passport過期 唔去了

粒墨呢屌

呀 又俾佢諗撚到喎

蔡英文雙十串鳩甴近平心情唔好唔去了

只係識普通話 唔識國語 不了

想知潘老母而家咩心情

支持同佳唔好去台灣

林鄭你個初心去左邊？

膽心死刑﹐不了

睇死大粒墨㗎啦

願意支付佳哥國語進修班學費

繼出機票供佳仔赴台
進ㄧ步出埋錢請傳譯&翻譯員

雖然屌人老母唔啱，但係真係火都嚟，唔屌佢老母唔得！

我以為自己睇緊on9 group

台灣好多人講廣東話。
搵十個人對住佢啦

信教嗰啲人係咪都係 咁鍾意講大話㗎啫

笑撚死

宜家係咪又想推普教中

自薦做埋翻譯員算啦

佳哥真係可以上神枱了

屌你乜藉口嚟

派帽又派野B,唔講住囉
冇家教，避住先囉
都話不守婦道, 唔知醜囉

大陸仔講普通話同國語溝通唔到

仆街，仲有呢個藉口。沒有說不到，只有想不到

撚狗

去旅行又得嘅
咁你轉換個心情當自己去緊旅行咪得囉

係屌個神棍老母！

真係叫你估一千次都唔會估得到佢下次個藉口
獲獲新鮮獲獲甘，真有創意

陳同佳既屎忽係唔係賣左比個牧師任玩，黎換佢咁多廢話留係香港住大屋

笑到肚痛

12港人唔識普通話，管浩鳴幾時帶佢地返黎香港？

笑撚死

心情唔好

唔去

屌你老母
下次完成埋個法律學位先可以過去自辯啦

聽日打風，不了

我懷疑佢一去台灣
習近平就打台灣

咁佢自己又返到黎？！

世紀難題 究竟陳同佳去台灣先定解放軍去台灣先

我暗黃, 唔講蝗語, 不了

點解無傳譯又可以去台灣旅行？

講普通話，不了

結論：我係唔去呀 你吹得我脹咩

藉口師

叫林鄭去幫佢傳譯咪得lo
咁撚鍾意奶大陸袋底
國語一定好流利啦

依家d學生你理由仲差過80後呀

屌那媽 咁乸煩

潘太: 我代佳仔去自首 我代佢坐埋 總之要還我個女ㄧ個公道

潘太 快d出奇招啦 唔係點夠喪佳玩呀

屌，笑撚咗

即係佢劏撚咗個翻譯

學好國語先去

呢個藉口又幾有創意

去台灣識吃喝玩樂，自首？等學好國語先

叫燒山兼做傳譯

聖公會

「潘太稱倘陳同佳本月23日前仍未赴台 將不為他求情」

屌，佢都無諗住去自首，洗鬼你求情咩

突然唔識講野，唔去住

考埋個律師牌先啦

哇屌，真係有可能，至少讀埋個國語學位先

佢以為自己係去旅行定點?

又搵到新籍口

FF MODE:

可能佢只係棋子,
有人唔比佢去...

唔識國語，可以無事

潘太陪佢一齊去台灣，跟住無限loop

天氣轉涼，未添置禦寒衣物，不了

頂你個肺，佢去得台灣自由行國語有幾差呀

唔識日本去唔到日本

不如話佢唔識字啦，屌你老母

ps5都未玩 邊到捨得走

應該係管未玩夠佢菊花，諗盡藉口唔想放生住啫 ! ?

學一學国語，又三年

三年之後先發覺原來係要學台語，又三年

大家有冇諗過其實係陳同佳當緊香港人狗咁撚

個仆佳仔又可以去台灣殺人嘅

管牧師認同台灣人既語言係國語

諗藉口可唔可以比多少少誠意

當香港人白痴

成個大陸仔咁樣都唔識國語

呢樣真

係喎

不如順便等到結埋婚生埋仔先LA

應該以為自己移民

唔識寫字

只要語言不通 就可以唔駛承擔後果

原本唔開心都笑返

粒墨呢

下次係咪因為頭痛要Sick Leave?

估撚到你啦

住喺豪宅度不思進取 啲人坐監都都識學返一技之長啦

佢咪就係之前去台灣旅行囉
去旅行果陣就識講
自首就唔識

已經唔係第一次睇呢張gif
每次都笑到仆街

仲有幾多借口呀！
不如一次過講啦！屌你老母

翻緊聖公會既教徒而家咩感受

監獄咁好伙食

佢唔係大陸仔黎咩

未嘆夠

同埋未撚夠香港人

佳仔一定係拎白卡
唔識睇又唔識寫字

考埋普通話基準試先

大粒墨：對赴台自首態度一直無變過

就係唔撚想去 吹？

Diu nei 我個夏神

唔識國語 國安部李桂華做野未？

真係估你條佳仔唔到喎
仲以為你未買ps5所以唔去

我唔識字，唔自首lu

屌，收皮啦

仆街去坐監都要外語

讀埋master先好帽

粒墨去左邊 ?

定係梁振英黎 ?

香港可唔可以話自己唔識廣東話所以唔想上庭？

個管仆街想做買辦/傳旨太監呀嘛

台灣大把傳譯

突然醒起中小學都冇認真上堂, 唔識中文字
等我學多12年先

睇唔慣台式繁體字

陳同佳廿二歲，市民勸他到台灣自首；牧師管浩鳴：半年前已布局「自首」

同年，市民勸他到台灣自首；牧師管浩鳴：陳還年輕，給他一點時間與父母團聚便去自首

同年 台灣：陳同佳可到特設的窗口申請赴台，牧師管浩鳴：陳同佳國語欠佳需要傳譯才能赴台

陳同佳三十歲，武漢肺炎疫情持續；牧師管浩嗚：待疫情過去，陳便會到台自首。

陳同佳四十歲，市民勸他到台灣自首；牧師管浩嗚：他初為人父，應待子成人便到台灣自首。

陳同佳六十歲，因癌症住院多年；牧師管浩嗚：陳因身體抱恙，暫不宜到台自首。

陳同佳八十歲，壽終正寢，褔壽全歸，兒孫滿堂；牧師管浩嗚：『佳仔，到了天父身邊才去自首吧！』

有排加

咁都比係諗到 管牧師智力驚人

笑撚左

陳同佳的一百萬個為什麼

屌你老母我宜家想管浩鳴死多過想大粒墨死

佳仔
我屌你老母

中文睇得明但日文睇唔明，你靜啦。

彈弓人

大陸仔國語唔好?

子彈講 bang bang，唔係嘭嘭，聽唔明，唔去了

唔識法律，讀埋個law degree 先去

ok喎

屌笑出聲

咁佢當初點過去
同埋乜台灣無人識粵語架咩？

唔明咩GAG

不如讀埋個法律學位先啦

你咁大聲講出嚟仲以為我哋真係信咖wor

到底當初佢點同條女去台灣咖屌你 仲可以一個人翻嚟咖wor

佢要親自教佳仔教到識係台灣生存

習總南下，機會難得，心情興奮，唔去住

阿朗夠唔識泰文喇 咪泰國坐緊

管牧師真係撚狗玩潘太

笑死

咁你死撚左佢啦

學識國語先去

失禁都唔會去

你嘅作用係被人拉，直頭唔需要識講嘢架啦

打風 不了

今日打唔到飛機

1998年出生於中國深圳
你喺香港接受咗咁多年普通話教育
聽唔明都睇得明中文字掛 唔同係文盲？

外觀唔符合台灣標準，不去了

聖公會真係唔知醜字點寫

差粒癦

但可以自己一個由台灣返香港....

er..er...wt 7 u saying?

加條間諜罪比佳仔夠唔夠判佢死刑

果邊大把移左民既香港人即時登記做義務律師喇, 神棍即係神棍

做殺人犯做到咁招積

屌你老母管浩鳴食屎啦 你做咩神父落地獄啦

真係咁型應該唔洗戴帽

個鬼佬頭連佳仔樣都carry到

蝗蟲們都唔識廣東話 千祈千祈唔好黎香港呀

真係好撚多藉口

我屌

佳仔：識普通話但唔識國語 吹咩

去坐監定係去做外交官呀
係咪搞撚錯左呀

班傻閪官真係當市民係on9
是撚旦作個藉口出黎就當交貨

差粒墨

Cls

玩撚晒

咁佢自己係台灣返黎 ?

幫佢 google translate 埋好唔好

藉口極多

當初點入境殺人？

受洗 免你罪過

屌佢老母 佢之前又識去台灣

呢個藉口都諗到，我諗咁多連仔都估唔到

過去坐監都要識國語先？唔識就唔洗坐，呢個世界真係好funny

台灣返香港係當地機場check-in就識講，依家去投案就唔識講？

咁泰國運毒個幾個 唔識泰文咪又係咁坐

cls

因為國語欠佳 需找翻譯一同入獄
搵唔到所以唔去住

既然中文睇得明咪代表更加可以去囉，點解唔可以

下次可能 "氣壓低" 不了

初時以為搵台灣律師只係方便係台灣代辦處理一啲手續文件，或法律支援，點知係唔識國語

笑撚死，係唔係唔識日文就唔會去日本旅行

殺人又唔洗用國語
我支持佳仔學好D國語先過去自首

唔識法律 驚俾對家㩒住來打 報讀法律做左大狀先自首

佢點返黎的

深獨

包庇殺人犯唔會顯得你特別高尚㗎管生

痴撚線成個㗎仔咁

可以諗到咁撚多藉口

你唔講埋未學台語？CLS

港府：中国台灣不主動提供廣東話翻譯 有心阻撓香港法律程序

乜野天氣PS5真係好無趣
呢個有新意又合理

屌你
笑撚死

過兩日會唔會話食唔慣滷肉飯又話等陣？

管生，你之前先出嚟講，話自己唔係代言人。做乜依家又吓吓走出嚟代言？佳仔係咪已經退化到唔識講嘢？

事實勝於雄辯

普通話同國語唔同 要重新學
所以唔去住

點解唔覺得出奇，下次有咩新藉口

好撚正

屎忽鬼

「众所周知，视频不能p，所以这是真的」

佢嘅借口真是層出不窮
每次都俾到我一種新鮮感
唔撚去中國口交部真係浪費人才

你就合理
我呀婆夠唔識啦
將啲廣東話講歪啲就得

聽講靈格風三個月學好外語喎

台灣冇傳譯咩
佢老豆老母都係支那人啦

屌你 我既夏神呀

要國語、台語兩者同佳先去？

要脫墨 不了

PS5未到，唔去lu

無墨 fail

仆街有啲似陳7

老實講！香港人係有創意嘅

佳仔擺明係本土派

佢殺咗自己翻譯

尊重台灣文化
逐個少數民族語言學一次

尊重台灣歴史，學埋日文同荷文先

陳同佳直接講唔去咪得 攪咁多做乜？

屌鳩，牙朗咪又係一粒泰文都唔識就咁過去，佢依家啲泰文應該同當地人冇分別

要屌官牧師
要屌修女
條撚未打夠丁

諗咗幾耐先諗到

花式直口

下次仲有啲咩新玩法

cls 癲

大陸仔國語欠佳......不如話佢啞好過啦

通勝話不宜遠行
唔去lu

要唔要學埋香港法律，台灣法律，考埋律師牌先去

dllm，你話姨媽到，等走咗先去台灣啦、pk

讀完個國語課程，攞埋證書先去

成街都係翻譯

寫字溝通囉屌

日日都講野
驚死人唔記得

80歲應該佳伯先啱

不如直接話唔想自首仲好啦

未結婚未傳宗接代

識講普通話，唔識國語

支那人淨係識普通話
唔會認國語

唔同口音
唔計啦

信者得理

條仆街真係好多藉口

屌你笑撚到我

禾屍診桶街，禾省柱之手

on9 條垃圾以前就係支那過香港
你同我講佢唔識講支那語

新移民唔識國語，因為普通話唔係國語？
Hahahaha

唔係支那仔嚟架咩？欠佳？

年度最佳 GIF 沒有之一

剩係識煲東瓜

今時今日唔出奇

件衫好似南華

屌差粒墨

大陸仔國語唔識 咁普通話識喇掛！？

台灣其實好多人識講廣東話，多到你唔信

台灣潮濕 佳仔有風濕唔去得

同佳唔鍾意台灣
不了

我真係屌佢條仆街
創意滿分

大陸可能會攻打台灣，危險不了

屌你老味好耐冇試過笑出聲

佢應該係想出下名，想有人影下佢，attention seeker黎

睇swag片學普通話

屌你而家去移民咩 去坐監去打靶呀

笑大我個口

老母睇死都係支那種
點會唔識普通話

係巴士忍得好辛苦

攏是阿共仔暗謀

不如話唔想去痞監啦

台灣會安排唔到翻譯？

唔好同我講佢殺完人返香港途中全程唔洗講國語啊
至少機場check in一定有囉

屌你老母去坐監理撚得你話咩話啦
使唔使考埋個普通話證書先去呀

笑爆咀

又要落地獄

不如話瞓安全屋太耐退化唔識行路出唔到屋？

佳佳：我唔學好國語點去台灣呀？

佳佳又撚狗

學撚埋日文 呢世唔洗去 同林奠條撚樣一鳩樣 多多事實

落唔落地獄唔係睇你把口信唔信耶穌架契弟

屌你...

學緊日文，停學好浪費呀
所以學完先考慮去台灣

本身都係支那仔啫

佢之前點去台灣點番香港架？

笑左

今次幾好

唔係代言人又出黎代言了

智商太低

坐監都要學該國語言
陳同佳入鄉隨俗

唔識台語

你都唔識啦

其實係乜黎

要讀完普通話課程先去啦

普通話≠國語

佳仔會唔會已經死左

佢本身都係大陸仔，竟然唔識國語？
唔識國語都識普通話丫

飲珍珠奶茶唔慣 會啃親 不了

之前點旅行？

諗住去打甩條罪佢

根本冇話過去

佳哥有輝

條友可能想拖到兩岸開火

管浩鳴: 陳同佳喉嚨發炎, 唔去住

唔知耶穌聽到佢咁講會唔會再復活第二次

又話10月内投台自首，宜家都唔知要養住佳爹幾耐，食好住好，根本上佢想去邊就去邊，名義上都無犯法，反而政府唔知算唔算非法禁錮

dllm

住大陸然後國語不佳？？？

起碼學返十年先流利
到時先再講

香港聖公會係幫兇

吳君如tone: 呢個蛋散呀，殺左人呀！

之後係咪會話未學識台語唔去住

去坐監定去傾計呀

開ZOOM坐監算啦

Cls

深圳出世
住啟晴邨

唔識煲冬瓜？

牧師吹得就吹。

點解變左李玖哲？

其實唔係同街唔想走 係個牧師唔想佢走

好撚靚仔

糖份高唔健康 不了

咁佢又去到台灣殺埋人仲識1個人番黎?

條友係支那？

管太監捉蟲啦，
送唔走件瘟神

刑期可能等於移民

國語，不了

屌
繼續吹

未擺大壽，唔過去喇！

係咪cls

屌佢老味，食緊飯噴出來